<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on JunhaoXue‘s Blog</title>
    <link>http://www.xuejunhao.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on JunhaoXue‘s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.xuejunhao.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>自我介绍</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/self-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/self-introduction/</guid>
      <description>俱怀逸兴壮思飞，欲上青天览明月。
履历 教育经历  2005-2011 山东省泰安市新泰市汶南镇汶南实验学校 2011-2014 山东省日照市实验中学 2014-2017 山东省日照市第一中学 2017-2021 中南大学计算机学院软件工程专业 - 本科  学生干部经历  2012-2014 山东省日照市实验中学 - 卫生委员 2014-2015 山东省日照第一中学 1部3班 - 班长 2016-2017 山东省日照第一中学 2部9班 - 班长 2017-2018 中南大学计算机学院 软件工程1702班 - 班长 2017-2018 中南大学计算机学院 软件工程 17 级本科生 - 年级长 2017-2018 中南大学计算机学院 大学生科学技术协会 – 综合事务部干事 2018-2019 中南大学计算机学院 大学生科学技术协会 – 综合管理部副部长 2019-2020 中南大学计算机学院 大学生科学技术协会 – 副主席、执行委员会主席 2020-2021 中南大学计算机学院 大学生科学技术协会 – 主席  企业经历  2017年12月 - 2018年10月 烟台数方软件有限责任公司 - 总经理 2019年03月 - 至今 长沙海思辉通软件有限责任公司 - 法人、执行董事 2020年05月 - 07月 网易公司 - 互动娱乐事业群 网易云游戏 - 平台产品策划实习生 2020年08月 - 至今 腾讯公司 - 中南大学校园大使 2020年09月 - 至今 字节跳动 - 游戏分发产品经理  获奖经历  2018年09月 中南大学优秀学生干部 2018年09月 中南大学学年奖学金 - 三等奖学金 2019年03月 中南大学国家级创业实践项目 - 立项&amp;amp;优秀结题 2019年08月 Apple iOS Club暨人工智能创新创业训练营夏令营活动 2019年12月 中南大学软件创新大赛 - 一等奖 2020年06月 湖南省科技厅创新人才科技计划 2020年06月 中南大学“创优中南 铸就辉煌”暨“青春正当时 三湘追梦人”大学生创业人物 2020年06月 中南大学创新创业年会 - 优秀项目 2020年07月 中金启元“校企行”活动（中西部专场） 2020年08月 中南大学第十四届“升华杯”大学生创业计划竞赛 - 金奖 2020年08月 第九届“挑战杯”湖南省大学生创业计划竞赛 - 金奖 2020年09月 第六届中国国际互联网+大学生创新创业大赛湖南省省赛 - 一等奖  能力与兴趣 职业技能  熟练使用GitHub版本管理与协作 使用JavaScript、Python、Java完成开发工作 熟练使用Axure绘制产品原型 熟练使用PowerPoint纯手工制作精美PPT 熟练使用Final cut Pro等软件完成视频编辑  兴趣爱好  游戏热爱：《极品飞车》、《荒野大镖客》、《阴阳师》、《崩坏3》 音乐爱好：民谣吉他、复音口琴 电影影视：《请回答1988》《千与千寻》 运动健身：跑步、网球  联系方式 Email  junhaoxue@outlook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中南大学计算机学院科协</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/uast-cse/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/uast-cse/</guid>
      <description>中南大学计算机学院科协 信念  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏行业</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/gameindustry/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/gameindustry/</guid>
      <description>游戏行业 为什么你愿意玩游戏？因为愉悦。
为什么人会产生愉悦？因为满足。
什么样的游戏最有人气？那些符合当代人渴望而不可及的抽象而成的游戏。
如果要理解游戏为什么会产生和存在，那我们可能要一直追溯到单细胞生物、神经刺激和最最原始的人类那里。尽管生理学是研究人们为什么能从游戏中得到愉悦的基石，但这并不是我们今天的讨论范畴，今天的范畴将从人玩游戏获得的愉悦表象入手，这些表象包括但不限于：骄傲、满足、炫耀、开心等。我认为产生愉悦的原因在于对自身状况的满意，我们听到一则笑话发笑，是因为笑话的主角做了某件很蠢的事，而我们自己不会蠢到这种程度，所以我们会发笑。我们看到别人对自己微笑而发笑，是因为别人对自己表现出了友好的一面，因此对于自身被认可而发笑。我们感到高兴通常是因为取得了某项成绩、获得了某样东西、结识了某个人，这些事情都反映着自我满足，从而使得人们高兴。
游戏行业存在的原因在于，人们愿意通过游戏的某种博弈，来不断地获得某种满足，比如战斗胜利、财富增多、获得配偶等，这些满足使得自身的神经系统产生了快感，这种愉悦引导人们不停地趋利避害，从而能够越过一个个挫折和事件，不停地在游戏内取得成绩。说到这里，有人会说了，那这样的话，人生本身也是游戏的一种。没错，人生是未经虚拟的不可以重来的游戏，也是所有游戏中难度最大的，体验最完善的游戏。或许也正是人生这款游戏难玩的原因，因此人们寻求更加简单的游戏来满足自身的快感。可以说，游戏源自人生，又因为加入了剧情创造、世界虚拟而高于人生。受制于物理空间的限制，人生往往具有局限性。而当前的游戏在数字的世界里，往往可以超脱于现实的物理规律，想象力决定了游戏的上限，因此可以说虚拟数字世界是平行于现实世界的另一世界。
游戏行业为什么会存在？ 玩家 游戏由人发明，
需求 现在的游戏行业？ 未来的游戏行业？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psychology</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/psychology/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/psychology/</guid>
      <description>Psychology 背景：人类追求生殖繁衍，繁衍时只有遗传物质进入了下一代，而所有的细胞都将死去。
遗传物质为何追求复制与繁衍？
人 生存 人的一切需求，最根本的是对生存的渴望。
我们先保证生存，再保证生活，然后才是自我满足。
生存，是最简单的，也是最狂野粗暴的。
为了生存，人可以放弃自己的道德底线，为了资源（食物、水）不择手段。因此我们看到贫困线以下的地区，毫无例外充斥着暴力犯罪。从一个侧面印证了生活底层的人，往往更加地语言恶毒、勾心斗角。对于生存，没有道德可言。
角色化 我们会根据自己所处的情景和角色，作出与自身利益符合的决定，尽管这些决定并非是符合我们习惯与兴趣的。
情绪 恐惧 恐惧的本源来自于损失或侵害，并且是严重威胁到生存的损失。它造成的影响力一定极大，自己没有抗拒的能力，只能束手无策任命运宰割。
根据与生存本质的关系，可分为两类：
  生命
生命是生存的本质载体。珍惜生命来自于生物本能和对未知的恐惧。生物本能写在基因里，是生命对于威胁的本能抗拒。生命消失后的恐惧是无法解释的话题，它关系我们将要到哪里去。健康是对生命长度的预期，如果有严重的疾病，将会减少生命长度的预期和降低生活的质量，给生活带来痛苦。
  生命赖以生存的物质或预期
物质，本质来说就是生活物资，食物，衣物，住所等等。财产也是物质，是可以购买生活物资的通货，本质来说与生活物资并无不同。工作，代表未来获取生活物资或赚取财产的预期，会影响到未来的生存。
  人们正在遭受，或预期遭受的损失都会引起恐惧，例如：
 实际：一头狮子正在吃掉自己的内脏。 预期：担心自己将会失去工作。  失去配偶（性、陪伴）往往会伤心欲绝，虽然有一些表现与行为会表现出与恐惧相似，但并不是恐惧。就单纯失去配偶这件事来说，并不会威胁到生存状况。如果因为失去配偶而恐惧，那一定是所附带的财产或收入预期收到了严重影响。
高兴 愤怒 人为什么害怕死亡 因为我们死后的意识未知。
恐惧驱动与激励驱动的过程分析与结果差异？
不要相信资本，资本没有同情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music &amp; Movie</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/entertainment/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/entertainment/</guid>
      <description>Music 写在前面 我们不是在听音乐，而是在共情。 我首先感谢作词、作曲的创作者，感谢你们在旋律和诗词意境的真情流露。 我还要感谢演唱者，感谢你们用婉转的声音，将蕴含的美真情演绎。 最后感谢你们的组合，正因为你们的组合，才成就了经典。
A And the winner is - Gérard Darmon 词：Pierre Palmade 曲：Marc Lavoine  感恩生活，感恩身边的亲人和朋友！  B 半糖主义 - S.H.E 词：徐世珍 曲：Lindy Robbin/Kevin Savigar  我要对爱坚持半糖主义  不再犹豫 词：梁美薇 曲：黄家驹  勇敢追梦，不再犹豫！！！  Billie Jean - Michael Jackson 词：Michael Jackson 曲：Michael Jackson  Be careful what you do, because the lie becomes the truth.  Bohemian Rhapsody - Queen 词：Freddie Mercury 曲：Freddie Mercury  可怜灵魂的忏悔、赎罪、从命  Bressanone - Matthew Lien 词：Matthew Lien 曲：Matthew Lien  广袤的荒野，浓浓的乡愁。  D 地球大合唱 - 香港群星 作曲：顾家辉 作词：林振强  齐心唤醒心中那火太阳 ～  H 蝴蝶泉边 - 黄雅莉 词：彭青 曲：彭青  隐隐约约有笙歌唱  Q 千千阙歌 - 陈慧娴（1） 张国荣（2） 词：林振强 曲：马饲野康二 日文原版：《夕焼けの歌》- 近藤真彦  每次听都泪流满面。  R Reality - Richard Sanderson 词：Vladimir Cosma 曲：Vladimir Cosma  Dreams of loving you in the night are my reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisdom</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/wisdom/</guid>
      <description>每个体制都有受益于它的利益集团，因此不想改变它。世界上可能没有任何国家，会在没有危机的情况下，对其经济、社会和政治体制进行重大改变。只有危机，才能说服人民和利益集团，需要改变。
人的成功，其实是做人的成功。
有些规则，虽然你看不明白这些规则是怎么产生的，为什么会有人遵守他，但这条规则有极大的合理性，当你成为第一个打破这条规则的人，会很惨
在规则允许的范围内，如何获取最大的利益，是一门艺术，涉及到人际等方方面面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品经理人</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/product-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/product-manager/</guid>
      <description>产品经理人 了解企业与用户的需求，建立交易的模型，促使交易的达成。
素质与潜力 一、产品心  认真做好产品的诚心与信念，持续的投入、上心、热爱。  二、同理心  准确地觉察和判断别人的体验和感受。  三、逻辑  理性逻辑：对事实的辨识能力。 深度思考：思考事物的本质、规律、发展预期。 视野：1、见多识广 2、开放（Open）的思维。3、思维的发散性。 批判精神：否定别人、否定自己，反复论证、推动迭代。  四、执行力  目标、方向感 拆解问题的能力 持续的自我驱动力：坚定、坚持、投入、乐在其中  五、知识储备  经济学 心理学 社会学  基本能力 一、用户分析 了解用户需要的产品效用、作出交易判断的过程。
1. 用户调研：数据的采集 （1）计划  业务目标 划定调研范围 设计问题、发放渠道 制定行动计划  （2）行动  数据收集：发放问卷、访谈  2. 数据分析 （1）统计分析  基本分析：直观分析单一属性结构 交叉分析：属性与属性之间的联系  （2）具象分析 将用户数据具象为一个个用户画像
 静态属性：性别、年龄、职业等等 动态属性：行为与偏好  二、竞品分析 学习对手的成功与失败，降低犯错成本。
1. 建立竞品分析的目标  从业务中获取目标，划定分析范围和层次。  2. 分析层次 三个关键点：资源、行动、结果</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理科学</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/manegement/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/manegement/</guid>
      <description>每个体制都有受益于它的利益集团，因此不想改变它。世界上可能没有任何国家，会在没有危机的情况下，对其经济、社会和政治体制进行重大改变。只有危机，才能说服人民和利益集团，需要改变。
人的成功，其实是做人的成功。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/economics/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/economics/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m a farmer</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/transactionrecord/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/transactionrecord/</guid>
      <description>我是一个农民 我是一个农民，我的工作是种菜。
我种很多菜，韭菜、小白菜、黄花菜，每一种菜都有它的美味。
通常一个季节我只种一种菜，因为我记不住，也看不过来，稍有分神，菜就可能会死掉。
我的工作就是选择合适的季节种下，然后耐心等着长好了收获。
种菜，不能拔苗助长，要静待其自然生长。种菜，不能想着守株待兔，不能想着天上掉馅饼，如果有，也只是运气好，人有幸运的时候，自然也就有倒霉的时候。
有些农民，听别人说小白菜好卖钱，就把地里刚栽的小韭菜拔了种白菜。后来又听说黄花菜好卖，又赶紧换成黄花菜，最后费时费力不讨好，竹篮打水一场空。
有些农民，迷信太重，总是将简单的事情搞得神神秘秘、甚至充满着妖魔鬼怪的传说，自己不敢动手去做，也努力劝别人不要做。每劝说一个，总会露出先知的得意神情。
所有的恐惧，都来自于得失的计较。
作为农民，要做的很简单：内心虔诚，静待花开。
交割单 2020-05-15 中国电影 600977 复盘 2020-05-11 中国电影 600977 复盘 信息：盘前，国务院发布影剧院可预期复工。盘后，
走势：竞价阶段，第一单，13.65元/股，10手。随后13.70元/股，316手。上午9:17，成交量还停留在459手，9:20之后，迅速抬升至13.80元/股，1238手，随后2分钟内飙升至13.99元/股，3528手。随后成交量继续放大，最终开盘价格为13.85元/股，涨幅2.59%，成交量9910，换手率0.05%，金额1372.5万。开盘后，短暂冲高买进8000手左右，随后以3位数单量开始下跌，在9:33分已经下跌到13.70元/股。9:38分，下跌到13.57元/股，涨幅仅为0.52%，成交额8300万。10：06，跌至13.45元/股，涨幅-0.37%，成交额1.54亿。随后股价一路下跌，下午2:23，价格为13.15元/股，成家额2.71亿。下午收盘价格为13.16元/股，成家额2.95亿，涨幅-2.52%。
走势分析：从量上看，部分出货。大概100万能砸0.01左右，今天某一部分主力能卖了3500万左右。不停地有1000手左右的托单出现，并且托单被吃掉。导致了100万能砸0.01元，实际可能不至于。砸托单的效果在于造成恐慌。我现在就很恐慌，回害怕这是主力出货。明天会更疯狂地砸盘出货。
预测偏差分析：完全没有料到主力会借利好洗盘。之前以为主力会砸2%左右来恐吓一波，没想到砸盘如此彻底，一砸到底。也许不让散户感觉到绝望，就没法真正拉升。
预测：明天会突破13元底线，但不会突破12.70元，预计会在12.90-13.00元之间震荡。开盘跳水，尾盘拉升。
附：2020-05-11 中国电影K线图
2020-05-10 中国电影 600977 策略 数据面 5日均线价格：12.47元
10日均线价格：13.06元
20日均线价格：13.27元
30日均线价格：13.31元
60日均线价格：14.27元
消息面 当前消息：  国务院允许影剧院复工（历史突破利好，实质性利好） 央视报道影院现状  下一步待披露消息：  国家电影局关于影院复工的通知（强）：预计会在国务院通知发布过后，紧跟发布，不敢拖太久，若周一不出，必定周二出。 中国电影影片上映通知（弱）  主力买卖分析 猜测主力成本为12.3元（根据20日均线预测），目前浮盈10%。周一拉上去之后，成本位还会进一步上升。假设周一8%，浮盈18%。若砸盘出货，可能受益只有12%-15%左右。复工行情刚刚开启，主力不会砸盘出货，至少周一不会。
散户买卖分析 未进场散户  散户思维：未进场的散户会追高。 主力对策：一飞冲天，散户买点即是高位，如果要套住散户，收盘价必须维持在散户第一买入位附近。这样散户第二天会因为亏损和获利不丰而继续持有。  成本线在12元-13元的散户（以成本12.5元计算，目前浮盈8%）   散户思维：明天过后浮盈会达到16%，大部分人会抛盘（没有持有耐心，短线思维，缺少定力）。预计抛盘会第一放量价格位（6%）。
  主力对策：微拉横盘，等待散户抛盘和后入散户追高。这段时间必然会微跌，给散户造成开始下跌的思维压力，由于恐惧而抛盘。
  成本线在13元以上的散户（目前获利5%以下）  散户思维：不动。或者在第一成本位走人。 主力对策：同上操作即可。  走势预测 高开：高开但并不十分高（2%-5%）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finance</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/finance/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/finance/</guid>
      <description>沪深A股 交易成本  佣金：0.025%（最低5元 = 20000元*0.25‰） 印花税：0.1%（出售者才被收取） 过户费：0.002%  买入综合费率：0.027% = 2.7/10000 卖出综合费率：0.127% = 12.7/10000</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/history/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/history/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>