<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on JunhaoXue‘s Blog</title>
    <link>http://www.xuejunhao.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on JunhaoXue‘s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.xuejunhao.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Self-introduction</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/self-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/self-introduction/</guid>
      <description>勇者无惧，智者无惑，诚者有信，仁者无敌。
履历 学生经历  2017-2018 软件工程 17 级本科生 - 年级长 2019-2021 计算机学院大学生科学技术协会 – 主席  企业经历  2017年12月 - 2018年10月 烟台数方软件有限责任公司 - 总经理 2019年3月 - 至今 长沙海思辉通软件有限责任公司 - 法人、执行董事 2020年3月 - 至今 网易游戏 - 平台产品策划  事迹 2018 - 9月 走出象牙塔，初识人间烟火 – 产品体验、策划、营销 18年9月的秋季学期开学，又是新生开学军训。因为和朋友聊天谈到军训，我们开始吐槽新生军训时间长，胶底鞋硬，普通鞋垫根本没用，潜意识觉得这是一个很棒的用户痛点，于是和朋友一拍即合，决定做点卖鞋垫的小生意。
我们选了一款加厚的运动鞋垫，踩上去很软，而且军训期间一双就够。于是我们顶着太阳在路边叫卖，效果超棒，当天就卖光了，我们不得不赶紧加订了一批。很多同学通过微信支付的留言方式给我们好评。期间我们被保安大叔赶了3次，在这里跟保安大叔说声对不起，并且感谢他们没有没收我们的小摊。
期间我也做过电信运营商的校园代理，一天卖出了10张手机卡，虽然报酬还算不错，但楼上楼下跑一天真的累到话都不想说。后来我又做过家教，体会了不同阶级的教育观念，也更深刻地意识到我们为什么要学习，我们要学什么。最近在家天天洗碗，洗碗的水平应该可以找到一份洗碗工的工作了。
2019 - 3月 创办海思辉通软件公司 创业实践国家级立项（6/1806） - 项目负责人 19年3月，我创办了海思辉通软件有限责任公司，起因是接到了一个软件外包的业务。
很多人认为做生意首先要有产品，但是事实是，首先要找到买家。
我在团队里负责用户需求调研与分析，产品规划，软件规模度量，估算成本报价，客户洽谈，管理开发进度。在项目管理过程中，面临过很严重的进度延迟，也算是尝到了人月神话里的各种教训。
我们先后完成了广东某家具企业ERP、广东三维家互联网楼盘数据分析等一些项目。
这段经历让我用一种更加不一样的眼光，去看待公司这种组织形式。
2020 - 1月 肺癌影像大数据分析与用药决策系统 – 产品经理&amp;amp;本科生团队负责人 从大一开始，我每个学期都会参加3-5个比赛。19年底，我们团队开始做肺癌影像大数据与用药决策系统。起初因为软件需求课程认识了吴嘉老师，他非常年轻、有激情、治学严谨。我加入了他的研究团队，主要带领本科生做系统的开发工作。
我们现在开发一款肺癌大数据诊疗服务，通过搜索大量的历史病历来匹配相似病情，集病人疾病分析、发展预测、参考治疗方案生成和疗效评估。因为家人都曾经遭受过这种疾病的折磨，所以我们都发自内心地想要改善现在的医疗状况，给病人一个最佳的治疗方案。
2020 - 4月 网易游戏 – 平台产品经理实习生 20年春招，我通过三轮面试拿到了网易游戏的产品Offer，成为了网易游戏的平台产品经理，主要工作是围绕游戏做平台的策划与研发。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psychology</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/psychology/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/psychology/</guid>
      <description>Psychology 人 生存 人的一切需求，最根本的是对生存的渴望。
我们先保证生存，再保证生活，然后才是自我满足。
生存，是最简单的，也是最狂野粗暴的。
为了生存，人可以放弃自己的道德底线，为了资源（食物、水）不择手段。因此我们看到贫困线以下的地区，毫无例外充斥着暴力犯罪。从一个侧面印证了生活底层的人，往往更加地语言恶毒、勾心斗角。对于生存，没有道德可言。
角色化 我们会根据自己所处的情景和角色，作出与自身利益符合的决定，尽管这些决定并非是符合我们习惯与兴趣的。
人为什么害怕死亡 因为我们死后的意识未知。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music &amp; Movie</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/entertainment/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/entertainment/</guid>
      <description>Music 写在前面 我们不是在听音乐，而是在共情。 我首先感谢作词、作曲的创作者，感谢你们在旋律和诗词意境的真情流露。 我还要感谢演唱者，感谢你们用婉转的声音，将蕴含的美真情演绎。 最后感谢你们的组合，正因为你们的组合，才成就了经典。
A And the winner is - Gérard Darmon 词：Pierre Palmade 曲：Marc Lavoine  感恩生活，感恩身边的亲人和朋友！  B 半糖主义 - S.H.E 词：徐世珍 曲：Lindy Robbin/Kevin Savigar  我要对爱坚持半糖主义  不再犹豫 词：梁美薇 曲：黄家驹  勇敢追梦，不再犹豫！！！  Billie Jean - Michael Jackson 词：Michael Jackson 曲：Michael Jackson  Be careful what you do, because the lie becomes the truth.  Bohemian Rhapsody - Queen 词：Freddie Mercury 曲：Freddie Mercury  可怜灵魂的忏悔、赎罪、从命  Bressanone - Matthew Lien 词：Matthew Lien 曲：Matthew Lien  广袤的荒野，浓浓的乡愁。  D 地球大合唱 - 香港群星 作曲：顾家辉 作词：林振强  齐心唤醒心中那火太阳 ～  H 蝴蝶泉边 - 黄雅莉 词：彭青 曲：彭青  隐隐约约有笙歌唱  Q 千千阙歌 - 陈慧娴（1） 张国荣（2） 词：林振强 曲：马饲野康二 日文原版：《夕焼けの歌》- 近藤真彦  每次听都泪流满面。  R Reality - Richard Sanderson 词：Vladimir Cosma 曲：Vladimir Cosma  Dreams of loving you in the night are my reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisdom</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/wisdom/</guid>
      <description>每个体制都有受益于它的利益集团，因此不想改变它。世界上可能没有任何国家，会在没有危机的情况下，对其经济、社会和政治体制进行重大改变。只有危机，才能说服人民和利益集团，需要改变。
人的成功，其实是做人的成功。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品经理人</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/product-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/product-manager/</guid>
      <description>产品经理人 了解企业与用户的需求，建立交易的模型，促使交易的达成。
素质与潜力 一、同理心  感受痛点，提炼本质  二、创造力  灵活的思维，大胆的想法  三、执行力  目标、方向感 拆解问题的能力 持续的自我驱动力：坚定、坚持、投入、乐在其中  四、知识储备  经济学 心理学 其他社会学科  五、人际关系  深度 广度：自由、友好、Relax  基本能力 一、用户分析 了解用户需要的产品效用、作出交易判断的过程。
1. 用户调研：数据的采集 （1）计划  业务目标 划定调研范围 设计问题、发放渠道 制定行动计划  （2）行动  数据收集：发放问卷、访谈  2. 数据分析 （1）统计分析  基本分析：直观分析单一属性结构 交叉分析：属性与属性之间的联系  （2）具象分析 将用户数据具象为一个个用户画像
 静态属性：性别、年龄、职业等等 动态属性：行为与偏好  二、竞品分析 学习对手的成功与失败，降低犯错成本。
1. 建立竞品分析的目标  从业务中获取目标，划定分析范围和层次。  2. 分析层次 三个关键点：资源、行动、结果
 战略级：公司背景、商业模式、目标用户 战术级：系统功能与设计、付费策略、运营渠道与效果  3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/economics/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/economics/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/nginx/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/nginx/</guid>
      <description>安装 日期：20200426
Ubuntu 18.04 安装Nginx 安装 Nginx的软件包在Ubuntu默认软件仓库中可用。 安装非常简单，只需键入以下命令:
sudo apt update sudo apt install nginx 安装完成后，请检查Nginx服务的状态和版本：
sudo systemctl status nginx 显示active（running）说明正常工作。
检查网络 如果您正在运行防火墙，则还需要打开端口80和443。
检查防火墙是否开启
sudo ufw status 如果开启则需要开通一下防火墙权限：
sudo ufw allow &amp;#39;Nginx Full&amp;#39; 测试安装 在您选择的浏览器中打开http://YOUR_IP，您应该能够看到默认的Nginx登录页面，如下所示：
使用systemctl管理Nginx服务 您可以像任何其他systemd单位一样管理Nginx服务。
要停止Nginx服务，请运行：sudo systemctl stop nginx
要再次启动，请键入：sudo systemctl start nginx
重新启动Nginx服务：sudo systemctl restart nginx
在进行一些配置更改后重新加载Nginx服务：sudo systemctl reload nginx
如果你想禁用Nginx服务在启动时启动：sudo systemctl disable nginx
并重新启用它：$sudo systemctl enable nginx
CentOS 7 安装 Nginx 安装各种依赖 #gcc安装，nginx源码编译需要 yum install gcc-c++ #PCRE pcre-devel 安装，nginx 的 http 模块使用 pcre 来解析正则表达式 yum install -y pcre pcre-devel #zlib安装，nginx 使用zlib对http包的内容进行gzip yum install -y zlib zlib-devel #OpenSSL 安装，强大的安全套接字层密码库，nginx 不仅支持 http 协议，还支持 https（即在ssl协议上传输http） yum install -y openssl openssl-devel 下载 推荐使用wget命令下载：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/vue/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/vue/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m a farmer</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/transactionrecord/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/transactionrecord/</guid>
      <description>我是一个农民 我是一个农民，我的工作是种菜。
我种很多菜，韭菜、小白菜、黄花菜，每一种菜都有它的美味。
通常一个季节我只种一种菜，因为我记不住，也看不过来，稍有分神，菜就可能会死掉。
我的工作就是选择合适的季节种下，然后耐心等着长好了收获。
种菜，不能拔苗助长，要静待其自然生长。种菜，不能想着守株待兔，不能想着天上掉馅饼，如果有，也只是运气好，人有幸运的时候，自然也就有倒霉的时候。
有些农民，听别人说小白菜好卖钱，就把地里刚栽的小韭菜拔了种白菜。后来又听说黄花菜好卖，又赶紧换成黄花菜，最后费时费力不讨好，竹篮打水一场空。
有些农民，迷信太重，总是将简单的事情搞得神神秘秘、甚至充满着妖魔鬼怪的传说，自己不敢动手去做，也努力劝别人不要做。每劝说一个，总会露出先知的得意神情。
所有的恐惧，都来自于得失的计较。
作为农民，要做的很简单：内心虔诚，静待花开。
交割单 2020-05-15 中国电影 600977 复盘 2020-05-11 中国电影 600977 复盘 信息：盘前，国务院发布影剧院可预期复工。盘后，
走势：竞价阶段，第一单，13.65元/股，10手。随后13.70元/股，316手。上午9:17，成交量还停留在459手，9:20之后，迅速抬升至13.80元/股，1238手，随后2分钟内飙升至13.99元/股，3528手。随后成交量继续放大，最终开盘价格为13.85元/股，涨幅2.59%，成交量9910，换手率0.05%，金额1372.5万。开盘后，短暂冲高买进8000手左右，随后以3位数单量开始下跌，在9:33分已经下跌到13.70元/股。9:38分，下跌到13.57元/股，涨幅仅为0.52%，成交额8300万。10：06，跌至13.45元/股，涨幅-0.37%，成交额1.54亿。随后股价一路下跌，下午2:23，价格为13.15元/股，成家额2.71亿。下午收盘价格为13.16元/股，成家额2.95亿，涨幅-2.52%。
走势分析：从量上看，部分出货。大概100万能砸0.01左右，今天某一部分主力能卖了3500万左右。不停地有1000手左右的托单出现，并且托单被吃掉。导致了100万能砸0.01元，实际可能不至于。砸托单的效果在于造成恐慌。我现在就很恐慌，回害怕这是主力出货。明天会更疯狂地砸盘出货。
预测偏差分析：完全没有料到主力会借利好洗盘。之前以为主力会砸2%左右来恐吓一波，没想到砸盘如此彻底，一砸到底。也许不让散户感觉到绝望，就没法真正拉升。
预测：明天会突破13元底线，但不会突破12.70元，预计会在12.90-13.00元之间震荡。开盘跳水，尾盘拉升。
附：2020-05-11 中国电影K线图
2020-05-10 中国电影 600977 策略 数据面 5日均线价格：12.47元
10日均线价格：13.06元
20日均线价格：13.27元
30日均线价格：13.31元
60日均线价格：14.27元
消息面 当前消息：  国务院允许影剧院复工（历史突破利好，实质性利好） 央视报道影院现状  下一步待披露消息：  国家电影局关于影院复工的通知（强）：预计会在国务院通知发布过后，紧跟发布，不敢拖太久，若周一不出，必定周二出。 中国电影影片上映通知（弱）  主力买卖分析 猜测主力成本为12.3元（根据20日均线预测），目前浮盈10%。周一拉上去之后，成本位还会进一步上升。假设周一8%，浮盈18%。若砸盘出货，可能受益只有12%-15%左右。复工行情刚刚开启，主力不会砸盘出货，至少周一不会。
散户买卖分析 未进场散户  散户思维：未进场的散户会追高。 主力对策：一飞冲天，散户买点即是高位，如果要套住散户，收盘价必须维持在散户第一买入位附近。这样散户第二天会因为亏损和获利不丰而继续持有。  成本线在12元-13元的散户（以成本12.5元计算，目前浮盈8%）   散户思维：明天过后浮盈会达到16%，大部分人会抛盘（没有持有耐心，短线思维，缺少定力）。预计抛盘会第一放量价格位（6%）。
  主力对策：微拉横盘，等待散户抛盘和后入散户追高。这段时间必然会微跌，给散户造成开始下跌的思维压力，由于恐惧而抛盘。
  成本线在13元以上的散户（目前获利5%以下）  散户思维：不动。或者在第一成本位走人。 主力对策：同上操作即可。  走势预测 高开：高开但并不十分高（2%-5%）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finance</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/finance/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/finance/</guid>
      <description>沪深A股 交易成本  佣金：0.025%（最低5元 = 20000元*0.25‰） 印花税：0.1%（出售者才被收取） 过户费：0.002%  买入综合费率：0.027% = 2.7/10000 卖出综合费率：0.127% = 12.7/10000</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>History</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/history/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/history/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SoftwareMeasurement</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/softwaremeasurement/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/softwaremeasurement/</guid>
      <description>软件测量 1、测量  事物和实体有很多种属性，测量是指测量某个实体的某种属性值，对实体作出量化的描述。  例子：小明的语文成绩是80分。
2、软件测量 软件实体：软件项目Project、软件开发过程Process、软件产品Product
 软件测量是对PPP（软件项目Project、软件开发过程Process、软件产品Product）的属性进行赋值的过程。  常用属性  软件度量不止度量软件产品，还有项目、开发过程。  项目    软件项目 属性     软件项目本身 项目工作量、规模、成本   软件项目相关资源    - 人 年龄、工资、效率、经验   - 团队 团队成员数量、团队协作能力   - 时间 项目开发时间、项目开始时间、项目结束时间   - 需要软件 软件价格、软件大小、软件可靠性、软件可用性   - 需要硬件 硬件价格、速度、存储空间、可靠性    开发过程    软件开发过程 属性     需求分析阶段 需求数量、角色数量、项目工作量、需求稳定性   概要设计阶段 模块数量、模块耦合程度、概要设计文档中错误数   详细设计阶段 圈复杂度、数据结构复杂性、类的继承性   编码实现阶段 代码行数、程序可理解性、程序可维护性   测试阶段 错误个数、错误密度、测试版本号   试运行与维护阶段 软件质量、软件成本    软件产品    软件产品 属性     规格说明书 规格说明书大小、错误个数、可理解性、可重用性   模块设计 模块大小、模块耦合度、模块内聚性、模块可维护性   程序代码 代码规模、圈复杂度、时间复杂度、可重用性、可维护性   测试用例 测试用例规模、测试覆盖级别、质量   交付软件 软件质量、软件版本、软件运行环境、软件可移植性    需求分析阶段 功能点度量方法 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematics</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/mathematics/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/mathematics/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Networks</title>
      <link>http://www.xuejunhao.com/post/networks/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.xuejunhao.com/post/networks/</guid>
      <description>Networks Defination 1、 Wireless ad hoc network 中文释义 无线自组网络(Wireless Ad-Hoc Network)是一个由几个到几十个节点组成的、采用无线通信方式的、动态组网的多跳的移动性对等网络。其目的是通过动态路由和移动管理技术传输具有服务质量要求的语音流。通常节点具有持续的能量供给不需要固定设备支持，各节点自行组网。通信时，由其他用户节点进行数据的转发。这种网络形式突破了传统无线网络地理局限性，能够更加快速、便捷、高效地部署，适用于现场无网络，需要快速建网、便捷安装的场景，如地震救援、火灾救援、林区通信、安保通信等。
英文释义 A wireless ad hoc network (WANET) or Mobile ad hoc network (MANET) is a decentralized type of wireless network. The network is ad hoc because it does not rely on a pre-existing infrastructure, such as routers in wired networks or access points in managed (infrastructure) wireless networks. Instead, each node participates in routing by forwarding data for other nodes, so the determination of which nodes forward data is made dynamically on the basis of network connectivity and the routing algorithm in use.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>